輕度弱智工被指偷竊 原審官堅決不信有智障裁罪成 上訴推翻裁決

患有輕度弱智的送貨工人，往車房送貨時被指半年前爆竊車房3萬元，工人否認指控，其僱主亦出示更表，證明工人案發當日並未出車送貨，政府及辯方專家亦指工人屬智障人士，惟原審法官仍堅信工人有罪，判他入獄22月。工人提出上訴，上訴庭今（8日）認為原審官無理由拒絕接受工人是智障人士，裁工人上訴得直，即時釋放，不用重審。

上訴人陳彥成，去年在區域法院被裁定爆竊罪成，被判入獄22月，他已服刑15月，因表現良好，原定本月16日刑滿出獄。庭上所見，陳應訊其間一直低頭，得悉獲無罪釋放時，仍然目無表情。據了解，被告一直知道案件發展，並顯得十分無助。

原審官不信兩專家結論

上訴庭法官指，原審時就上訴人是否智障人士的處理上，不但辯方曾聘專家作評估，法官後來亦要求政府心理學家提交報告，雙方專家的結論並無排斥，同樣認為上訴人屬智障人士，惟原審法官陳廣池卻不接受上訴人患有輕度弱智的結論。

上訴庭裁原審官做法有誤

律政司代表陳辭時，曾指陳官有權不相信該結論，惟上訴庭法官彭偉昌即反應說：「咁咪錯。」上訴庭三位法官聽罷陳辭後，立即裁定陳官不接納報告有出錯，認為上訴人定罪不穩妥，判上訴人上於得直，亦下令案件無須重審。

半年後進送貨突指涉偷竊

案發於2015年10月28日，土瓜灣大通車房的東主，發現車房內的3萬元不翼而飛。2016年4月12日，即車房被爆竊半年後，上訴人陳彥成到該車貨房送貨，附近車房一名李姓工友向車房東主指出，上訴人是半年前的竊匪。上訴人面對二人質詢時，堅稱「梗係唔知」、「我無偷嘢」，但亦說過：「幾多錢？賠番幾多？」上訴人並一直表現「驚青」。

專家指上訴人智商難獨力犯爆竊

辯方原審時曾找心理專家撰報告，並出庭作供，指陳經測試後智商僅得70分，智力極低，適應能力亦差，屬輕度弱智，難以獨自爆竊。上訴人的上司亦指根據工作紀錄，案發時上訴人正在公司，並無外出。

官不接納不在場證據

惟原審區院法官陳廣池拒絕接納專家證供，又指上訴人的公司沒有打咭機紀錄作證，甚至質疑有人偽造證據。其後法官亦自行索閱的政府心理學家報告，印證陳一方專家的說法，認同上訴人屬輕度弱智，但陳官未有理會。

個官居然唔幫自己友?

陳廣池

法官

因為唔係港獨

香港白痴法官何其多?

原審法官好波 又令人坐冤獄

到底個官要有幾固執先至會完全唔接納兩個專家報告?

個官本身係咪就係弱智

個官應該都係智障

香港法官就係咁嘅level
仲好意思話有險可守

智撚障
法官覺得自己醫學上專業過醫生？
咁撚叻你去左開刀啦

多謝呢d垃圾法官幫手摧毀法治

無其他證據，的一條友鳩up，再加上雙方專家都話佢係弱智
咁都判得入

講真 下次揀法官前 最好驗下佢地個智商
揀到個弱智做就麻煩
呢叫幾年見太多

on lun 79 咁樣樣無辜辜坐左碌幾，點賠返俾人

官喎

坐多左點還返比人？

如係美國, 真係賠到仆街架

陳官：我都做到法官，點解弱智嘅被告唔可以爆格？

正常人扮弱智好難咖，倒返轉弱智扮正常更難，睇吓你就知

原審個官可以連多位獨立專家嘅報告都唔信
是咪應該除名

個官做到

一定係天價 不過我諗佢屋企人肯企出黎
是但一個律事都用民事拎賠款

第一個官都唔幫自己友啦，弱智同胞都恰

無知一問可唔可以民事索償
心靈傷害同埋坐左碌幾

btw原來個官數學都好叻
隻眼開隻眼閉
八隻字

連智障都哈識分辨嘅智障

陳廣池

記住呢D人個名

會唔會奶共就會獲委任做法官？

遴選時唔理智力?

盲既都可以偷睇國家機密，弱智偷野有幾閑

痴線 咁撚樣都可以做官

喺美國政府要賠到仆街

無啦啦坐咗15個月的
係美國應該會賠返好多錢俾佢

個官同個工友都係大仆街

cls 成件事似笑話多過真實case
冤獄十五個月喎
但有冇人會幫佢索償
如果事主無人無物佢就白白坐年幾監

狗官唔等於弱智

工人否認指控，其僱主亦出示更表，證明工人案發當日並未出車送貨，政府及辯方專家亦指工人屬智障人士

咁都判得入

一定係李姓工友偷

最有病唔係個疑犯 而係個官

有切實證據都可以唔信 證明已經係人治

就放先話無罪

連非政治檢控都處理得咁垃圾

判魚革就咁撚叻, 判弱智就真係成個弱智咁

可唔可以索償要求個官公開道歉？

好似係賠錢

法治已死
香港越嚟越唔係人住

你拎張白卡過我睇先，你估咁易拎架。

其實余偉發案是否同類case?

好危險

痴撚線祝呢d官百病纏身死全家

美國啲官都係出名鳩判
有睇開佢地啲新聞就知有部分官係真係on9嘅
質素分分鐘仲參差過香港嗰啲
十單判錯都唔知有無一單平反到

上訴庭三位法官聽罷陳辭後，立即裁定陳官不接納報告有出錯，認為上訴人定罪不穩妥，判上訴人上於得直，亦下令案件無須重審。

果三個法官心諗：屌你老味好明顯錯撚哂啦, 哂鳩時間上庭, 咪撚再嘈, 上訴得直!

兩專家有冇順手出份報告證明個官中度智障?

弱智都可以做法官

有啲官真係好撚大袋
專橫獨斷又無黎常識

仲學人講法治，2份獨立專家報告都當冇到，我話你有罪就有罪
都未夠50年就同隔離果個人治國家完美接軌

又岩wo

唔坐都坐左15個月冤獄啦，宜家先黎上訴得直真係多撚謝

真係癡撚線，下次堂都唔洗過啦，直接判坐幾多算啦
希望有人地佢索償啦

三個法官心諗
仆你個街本身多一日休息時間

唔接納專家報吿咁要黎做乜

記得前排有單屈偷野
屈個男仔行過偷貨車上既野
附近閉仔影唔到有偷
警察搜唔到野
得個貨車佬鳩嗡
最後判左有罪

法官陳廣池聽罷男方陳詞後，先要求大狀不要用「不倫」一詞，指法庭非道德高臺，再指「你話佢嘅罪責係知情不報四個字，我覺得應該係另外四個字，『隻眼開隻眼閉』，吖，係八個字」。

陳先生在獲委任前是律政司高級助理刑事檢控專員

呢d料學人做刑事檢控,真係......

專家食屎啦

查下個官有無貪污啦屌
十足十九品芝麻官咁

屌，都就快坐撚完，呢啲官真係正仆街

咁個個都話人扮又駛乜審？搵專家證人咁浪費時間做乜？收皮啦

法官出錯/亂9咁黎, 乜事都冇 繼續有得撈

專家證人可以唔接納
不在場證據都可以唔接納
咁開庭做乜嘖
即捕即判
個法庭摺咗佢啦

索償都係政府賠？

咁無咩意思, 除非係個官賠啦

無罪 但坐左係15個月

佢係咪覺得自己好幽默

我講過啦
接受過西方邏輯訓練依家洗脫唔到華人基因本質
邊個話做法官個思考模式同價值觀會貼近西方？

97後委任嘅法官全撚部都係垃圾

原來跟開律政司既
成件事合理晒

點解法官判錯案
唔洗坐監 仲要冇任何懲罰
成件事直頭係職業失德啦

呢d根本就係人治唔係法治

又好似有啲道理 怪個智障官唔落

點解可以咁撚戇鳩
又咩後果都冇

好有水準喎呢位陳廣池，同彭寶琴差唔多樣，相由心生真係唔到你唔信

法官陳廣池
車房東主
李姓工友

搵人虐殺左佢地3個
特別係陳廣池，你以為自己係法官惡撚晒? 憑咩唔信人地專家報告?
放火監生燒死陳廣池

小心又屈我地係崇洋，對白人有幻想

可摸耳告政府攞賠償

其實你係咪包抝頸果啲人黎

陳廣池法官係99.9%入罪率法官

港大生蔡偉麟在2014年網上結識自稱17歲援交女，女方替他口交，事後被揭發年僅13歲。蔡辯稱女童「胸部好大」深信她年過16歲，最終脫非禮罪。律政司不服裁決，去年在裁判法院求覆核失敗，今年再在高院申請上訴，認為被告有絕對責任確認女童年齡，真誠相信她已滿16歲不能成脫罪理由。

法官陳廣池今判決指原審裁判官錯誤引用英國案例的裁決，命令案件發還裁判官席前把被告裁定罪名成立，以及給予求情機會，裁判官再作適當的判刑。

點賠返牛坐果15個月比佢？個官仲弱撚智過個弱智人士

唔係，佢要自己有存在感

個官係唔係弱智，間車房唔見錢隔半年先報警都判得入 同埋有間表個證明原告果日無返工當睇唔到

打錯，係被告

8歲都知偷野唔岩啦

垃圾法官先入為主認定左佢係賊
同依家果班審政治法官一鳩樣

被判入獄22月，他已服刑15月，因表現良好，原定本月16日刑滿出獄。庭上所見，陳應訊其間一直低頭，得悉獲無罪釋放時，仍然目無表情。

都坐撚完啦，梗係冇嘢值得開心

好慘囉 智商70都叫半個小朋友 佢由此至終都唔知自己衰咩就比人判左15個月無自由 係咪個腦細唔想出糧比人就求奇話人偷野咋
個官擺明亂判啦 搞到人地坐冤獄 係咪又官商勾結 check check佢好喎

痴撚線

係咪吳卓羲黎？死都唔肯聽人講

除左原審法官, 律政司又基於咩證據而告佢

就快出獄先判無罪，香港司法進度太慢

屌你老母狗官
香港法治，我真係見識到了

哇屌，人地真誠相信就唔得
佢自己相信人地唔係智障就得
屌你老母你玩撚曬啦

發覺連登好多on9仔都唔知司法制度個玩法
當有新案例時, 好多都係罪成左之後上訴比佢得席返
等其他人唔會咁易用同一招犯案

D官真係大撚哂鳩判乜責任都唔洗負架喎

聽完你講我真係發覺自己都變左弱智，起碼我諗極都唔明有邊個文明地方既法治係會用不合理既判決去達致殺雞警猴既效果

香港法官質素好有問題 根本亂判

有無得賠

睇多D裁斷陳述書就會知
香港下級法庭既法官好多都9黎

亂鳩咁判，有冇代價？

老細自己出埋證明 專家證人又有報告 咁都堅信有罪?

咁15個月點計

垃圾法官

其實有冇人告反政府要佢賠償？

所以比差佬搞，告上法庭係好撚慘既一件事

事發時喺公司，有不在場證據都告？
不如你告埋佢強姦埋老姆好嗎？

五毛狗嘅智商大家都知

上訴成功，之前個入罪case邊會做到case law,反而有得用上訴成功個case打defense

而且正府要賠翻個15個月錢加堂費

律政司都亂黎

智力得70分，應該一開口就知果種，個官乜撚野事